% ==========================================
% BAB V RENCANA SELANJUTNYA
% ==========================================
\chapter{RENCANA SELANJUTNYA}
\label{chap:rencana-selanjutnya}
\section{\textit{Timeline} Implementasi}
Tahapan dalam implementasi Tugas Akhir ini dilakukan selama 14 minggu. 
\textit{timeline} disusun dengan mempertimbangkan aktivitas setiap tahap dan kesesuaian dengan jadwal kalender akademik.
Tabel \ref{tbl:timeline} menunjukkan detail rencana \textit{implementasi} selama 14 minggu. \\
\input{table/tabelTimeline.tex}

\section{Desain Pengujian dan Evaluasi}
\subsection{Verifikasi Kesesuaian terhadap Standar TOGAF}
Tahapan verifikasi dilakukan untuk memastikan mekanisme yang dibuat mengikuti konsep TOGAF.
Langkah verifikasi dilakukan dengan menyusun \textit{checklist} yang berisi aspek arsitektur yang dianalisis pada setiap \textit{domain}, 
lalu memeriksa mekanisme yang digunakan telah memuat seluruh aspek tersebut. 
Keluaran tahap ini berupa \textit{checklist} verifikasi dan catatan koreksi jika ditemukan ketidaksesuaian.

\subsection{Validasi Konseptual}
Tahapan validasi dilakukan untuk melihat apakah mekanisme yang diracang sudah cukup jelas dan sesuai dengan kebutuhan arsitektur.
Penilaian dilakukan dengan meninjau kembali alur mekanisme, kelengkapan aspek analisis, dan kejelasan \textit{template} yang digunakan.
Selanjutnya, konsep dan struktur mekanisme dikonsultasikan kepada Tim \textit{Enterprise Architecture} sebagai pihak yang memahami proses arsitektur di perusahaan.
Keluaran tahap ini berupa catatan evaluasi dan revisi yang diperlukan.

\subsection{Simulasi Mekanisme}
Simulasi dilakukan untuk melihat bagaimana mekanisme bekerja apabila diterapkan pada contoh kasus sederhana.
Satu dokumen URS digunakan sebagai bahan uji, kemudian seluruh langkah analisis dijalankan secara berurutan.
Dari proses ini, dicatat apakah ada bagian yang kurang jelas, terlalu rumit, atau tidak sesuai dengan alur yang direncanakan.
Hasil pengamatan digunakan untuk memperbaiki dan menyempurnakan mekanisme sebelum memasuki tahap akhir.
Keluaran tahap ini berupa hasil simulasi serta daftar perbaikan yang diperlukan.

\section{Analisis Risiko dan Mitigasi}
Pada pelaksanaan Tugas Akhir, terdapat beberapa potensi risiko yang mungkin dapat memengaruhi keberhasilan implementasi.
Tabel \ref{tbl:resiko-mitigasi} menunjukkan risiko-risiko yang mungkin terjadi dalam pengerjaan Tugas Akhir ini.
\input{table/tabelRisiko.tex}