\begin{longtable}{@{\extracolsep{\fill}}
    >{\raggedright\arraybackslash}p{2.5cm}
    >{\raggedright\arraybackslash}p{4cm}
    >{\raggedright\arraybackslash}p{4.5cm}
    >{\raggedright\arraybackslash}p{3cm}
}
\caption{\textit{Gap Analysis} EA Governance Paragon Corp}
\label{tbl:GapEAMM} \\
\toprule
\textbf{Dimensi} &
\textbf{Gap yang Teridentifikasi} &
\textbf{Faktor Penyebab (Akar Masalah)} &
\textbf{Contoh Konkret} \\
\midrule
\endfirsthead

\caption[]{\textit{Gap Analysis} EA Governance Paragon Corp (lanjutan)} \\
\toprule
\textbf{Dimensi} &
\textbf{\textit{Gap} yang Teridentifikasi} &
\textbf{Faktor Penyebab (Akar Masalah)} &
\textbf{Contoh Konkret} \\
\midrule
\endhead

\midrule
\multicolumn{4}{r}{\textit{Bersambung ke halaman berikutnya}} \\
\endfoot

\bottomrule
\endlastfoot

% ====================== ROWS ======================

\textbf{\textit{Architecture Process}} &
Konsultasi pada EA hanya untuk proyek \textit{high impact}; proyek \textit{minimum impact} tidak wajib konsultasi EA sehingga proses EA belum berjalan merata di seluruh proyek. &
\textit{Governance} belum mewajibkan konsultasi EA secara formal ke semua proyek; validasi EA baru opsional untuk proyek dengan dampak besar. &
Beberapa proyek minor berjalan tanpa konsultasi EA; dokumen URS hanya berisi aspek bisnis/aplikasi tanpa diskusi arsitektur. \\

\textbf{\textit{Architecture Development}} &
Artefak infrastruktur dan keamanan baru dibuat setelah proyek berjalan, tidak sejak awal proses secara proaktif. &
\textit{Awareness} tim \textit{Cloud Infrastructure} dan \textit{IT Security} rendah; tidak ada aturan tegas untuk dokumentasi dari awal. &
Artefak infrastruktur dan keamanan di SAP LeanIX hanya diisi setelah implementasi berjalan, tidak dari awal. \\

\textbf{\textit{Business Alignment}} &
Beberapa proyek IT berjalan tanpa validasi EA; analisis kebutuhan bisnis kadang belum formal di proyek kecil atau yang dianggap sederhana/\textit{urgent}. &
Belum ada kebijakan seluruh investasi IT/aktivitas wajib \textit{assessment} EA; kebutuhan bisnis kadang cukup didiskusikan secara singkat saja. &
Pembuatan aplikasi baru dilakukan tanpa melibatkan konsultasi formal ke EA. \\

\textbf{\textit{Organization}} &
Pelibatan seluruh unit dalam keputusan arsitektur belum berjalan kolektif; keputusan biasanya diambil hanya oleh tim inti EA/IT. &
Forum \textit{Architecture Review Board} (ARB) kolektif belum terbentuk; \textit{governance} kolaborasi masih berupa \textit{draft} desain. &
\textit{Review} dan \textit{approval} strategis cenderung didiskusikan pada tim EA/IT saja, tidak melalui forum bersama yang resmi. \\

\textbf{\textit{Architecture Governance}} &
Tidak ada forum \textit{Architecture Review Board} (ARB); pengambilan keputusan EA belum kolektif dan \textit{check-and-balance} masih terbatas. &
\textit{Governance structure} belum matang, belum ada proses formal sidang bersama atau \textit{waiver} yang jelas. &
Persetujuan perubahan strategis dilakukan hanya oleh kelompok inti tanpa diskusi/forum resmi. \\

\textbf{\textit{Architecture Communication}} &
Pemanfaatan dan komunikasi artefak EA masih terbatas pada IT; unit bisnis dan manajemen jarang mengakses artefak EA. &
Distribusi dokumen EA dan pelatihan LeanIX belum berjalan lintas unit/organisasi, \textit{awareness} belum cukup tinggi. &
SAP LeanIX aktif digunakan tim TI, namun \textit{stakeholder} bisnis belum mengakses perubahan arsitektur. \\

\end{longtable}
